**4165. – Festuca arenaria** Osbeck (F. ORARIA Dum., F. DUMETORUM L. ?) – Plante vivace de 30-60 cm, à souche longuement traçante et brunâtre ; tiges assez robustes ; feuilles glauques, toutes enroulées-comprimées, jonciformes, lisses ; //ligule courte, à 2 oreillettes latérales ; //panicule d'un vert blanchâtre ou violacé, oblongue, lâche, subunilatérale, à rameaux inférieurs géminés ; épillets grands, de 8-15 mm elliptiques, à 4-10 fleurs aristées ; //glumes inégales, acuminées ; glumelle inférieure pubescente, étroitement scarieuse, à arête de 1-2 mm égalant le quart de sa longueur ; ovaire glabre. //
Sables du littoral de la Manche et de l'Océan. – Europe occidentale. = Mai-juillet.